---
title: " belén do p... digo, de catamarca"
date: 2014-11-10 22:01:48
---

puta-que-pariu que calor. e uma pinta de cidade grande, com semáforo e lojas e carros. me despedi do amigo Aldo e me meti no escritório de informação turística da rodoviária, pra ser mui bem recepcionada pela Maira, que me indicou hospedagens e coisas pra fazer, me deu mapinhas, deu sugestões e indicações e gastei um tempo batendo papo pela _buena onda_. fiquei com vontade master de ir até Antofagasta de la Sierra, que até ali estava mais ou menos nos meus planos por conversas com o rapaz de Buenos Aires que conheci em La Rioja e que desde então tem sido um companheiro online de viagem: trocamos e-mails e compartilhamos lugares ainda que cada um no seu canto e fazemos e refazemos cálculos pra descobrir em que ponto do caminho vamos nos cruzar outra vez. pois que ele estava nesse momento em Antofagasta e falava mui bem do lugar, mas veja que fica todo fora de mão pro norte da província e eu estava pensando em ir de uma vez a Fiambalá e depois voltar e sair de Catamarca. mas conversando com Maira ela me convenceu que todas essas paisagens lindas que se divulga e se diz _Catamarca_ estão ali pela puna nos arredores de Antofagasta de la Sierra. _bueno._ dali segui pela rua que saía na praça e encontrei um hostal que se estendia aos fundos em um corredor de pé-direito alto com um longo tapete vermelho e imagens do general Perón nas paredes. era 70 pesos um quartinho de metro e meio por dois com banheiro compartilhado e pelo jeito era o mais barato que ia encontrar por ali. a dona se ofereceu pra pôr na máquina de lavar minhas camisetas sujas e eu saí pra comprar comida e dar uma volta pela praça. a quantidade de sorveterias a cada cem metros atesta contra a sanidade térmica desse lugar. que jeito mais suportar esse calor meu deus. juro que só na praça contei umas seis. fiz foi passar outra vez na rodoviária e descobrir como chegar em Fiambalá (tinha combinação direto sem precisar ir muito longe rumo à capital) e os horários pra Antofagasta, _por las dudas_. depois mercado e _verduleria_ comprar comida pra fazer fria, tipo sanduba, tomate e frutas e iogurte porque meu deus que calor. inclusive quando escrevi isso eram nove da noite e meu deus que calor.
